美股認真討論區VI

繼續討論

硬膠巴打請貼美股常用Q&A

你幫我貼

留名

重貨咪擺低premium LP

咁大鑊

新post留名

搵到硬膠巴打嘅Q&A

強勢股就好似大波妹／巨乳美女，好獨凸！離遠都可以睇到

強勢股可以用好多唔同既策略搵出來！
但係講點樣搵出來之前，首先要問點解要買強勢股？
好撚簡單，你想唔想同大波妹做愛？同大波妹做愛，可以令你好開心！
同樣買到強勢股，享受強勁既升浪，賺錢都可以好撚開心！

係美國市場，強勢股（即係買入股價動力較強既股票策略係大幅outperform標普）
MTUM係追動力既指數基金，係近3年既表現都係大幅outperform標普！所以可想而知，買美股就係要追動力

點樣可以搵到強勢股？
有好多書都有講 例如：William O Neil CANSLIM model

又例如:inter market analysis 作者：John J Murphy

又例如：多空操作書 既作者：Stan Weinstein

Dual momentum strategy

btw,美股隊長串柒柒，但本書的確寫得好好！可以先睇美股隊長本書，之後再去睇番上面既書來學習

所有美國既交易員同技術分析師都指出買強勢股係好既策略

講咁撚多都沒用，巴打如果有咩股票想問，我會用上面個幾本書所學到既皮毛野來幫大家決定，巴打問既股票係唔係強勢股！？

至於點解我咁撚得閒開post,屌你廢青，梗係得閒!
我唔係證監持牌既人士，所以我唔能夠俾咩意見，不過同天晴巴打一樣想同大家一齊討論強勢股！

即管問！

但係問之前，想分享一個大市策略！
就係當指數收市價跌穿200天線，就要全面對沖／沽出投資組合中所有持股！
因為當指數大力穿200天線，已經係反映跌浪既開始！Smart Money係200天之被突破之前，已經走貨！

Q&A
Q.1美股邊到開户口？
富x牛x,Interacxxxx Brxxxxx,TD amertixxxxx, Charlxx Sxxxxx

Q.2美股幾時見頂？
唔撚知

Q.3點樣搵出美國既增長股？

investors business dairy
market watch
seeking alpha
頭兩個都係收費既服務

Q.4美股係唔係同香港一樣一手手買賣架？
唔係，美股係一手一手，所以即使你户口好少錢，都可以買賣到股票！一千美元既户口都可以買到美股

Q.5如果想炒衍生工具-期權應該睇咩書?

基本入門

睇哂4本書

睇埋佢

Q.6美股有用既資源網站？

investors business dairy
market watch
seeking alpha

Q.7應唔應該用價值投資法搵股票？
In the long run,we are all dead!~

Q.8新手有沒咩平台可以paper trade?
入面有virtual trading tool

Q.9新手一開始應該炒咩工具？
ETF>個股>期權

Q.10一個組合應該買幾多股票？
請睇上面既書

Q.11邊到有睇J圖？
屌你老味，自己上網搵啦，google都唔做

Q.12 有咩好既股票推介？
睇完d書，自己已經可以搵到！

Q.13美股既策略可唔可以用番係港股到？
三隻字，死撚緊！一定會不停摸頂！

Q.14 巴打點解你咁有興趣炒賣？
因為想29歲之前退休，但我首先要有工，有本先可以炒賣到

Q.15點樣先可以幫助學習炒美股？
睇書＝＞學策略，之後paper trade ，paper trade成積好，開始用真錢，小本炒賺錢，真係賺錢就加大d個本

Q.16如果長線想月供ETF投資，應該睇咩書學習？
待續

最後，如果有巴打有咩唔明，可以係到討論.如果有工介紹，可以pm我或者留comment

開始發酵

[url]China's Bond Market Chaos Continues – Yield Curve Double-Inverts

中國支爆

支爆講左有冇十年

Nokia歐洲升6%

幾時出selling option 教學
有錢齊齊搵

支爆印銀紙

等我settle晒d野先 最近interview緊 轉去做fixed income

新Post留名，仲睇緊果幾本書

現在美股大牛市，最後一個升浪 但我沒錢去把握

大師

EW FIVE FB Q 留名

牛三先衝入市

無fundamental 係咪好難做到好似big short 套戲咁發達

俾我中一次5000% 就夠

我覺得仲未係牛3（希望我講中） 又未見搶貨 垃圾當bluechip炒 又未有一日3～6%咁升 又未有大升市抽vix 仲有好多廢散好似我咁淡

Agger
仲有排玩

玩咩咁大賠率

X2
我覺得qe後 個mkt好似慢左好多。監管又多。

打中deep otm long put 就搞惦啦

咁博
就咁睇好deep下wo

Ff下姐 sorry

大長put lor 我都put緊 tencent jul 245

大長long果d營利可以點樣大約計出來？

咩都有可能 怕咩

用加息個concept 會唔會好old school?
啱啱開始慢慢加
有排都未加到爆

Agger. 都係跟10周線，40周線同200天線，加上IBD market direction 睇完好多書，都係覺得簡單先係最好

巴打 呢排睇緊美股隊長本書 我本身都有幾年投資港股經驗 佢本書不停教人用RS做trading 係咪真係掂？

係ar.你睇個主角係成個月去做research 計MBS 個d 拖欠率

Btw

好息之徒巴打 知不知道有間hedge fund 叫OTS capital 星期五in左，沒回音

RS 係睇邊個強d ！係幾有用！如果你隻股都係上升 你要分邊個強 就一定要用RS

買遠期call好似容易d

靈活運用啦，睇你HOLDING PERIOD 有幾長
你HOLDING PERIOD 好似老巴咁長 RS未必岩你 但你好似SOROS 咁季季轉倉 就幾岩你

IN 咩POST？

成日覺得睇圖搵到食既話 個個programme發哂達

Operation analyst

係幾有用！其實o Neil 都係咁教 ，最多係睇有沒業績同其他catalyst

Programme trade=/=睇圖
圖表反映市場既情緒

我記得之前嘅美股post有呢一句出現

Shopify 大家點睇？

T+2

Alibaba巴打講既！但我好同意

Business mode幾好，我有朋友都有用！現在既active user得十萬到，同埋正在虧損中，但係我只要個active user有強勁既增長，開始build up 到一堆客，就有機會開始賺錢！(膠吹 )
圖表上去睇落去

more plx

cloud base retail service Point of sales 可以睇到實時數據做分析
shipping marketing，一間中小企貿易／retail公司要用到既system!
每個月只係要299美元咋

睇股價動力la 基本面好多時都沒得有一個loop

今日FANG得google頂得住唔跌，有無清知咩事

回下好正常姐

Btw A 係aapl 定amzn

好正

美股動能策略既表現真係outperform 個市好多

我當係amzn

lm

賣左BBRY 依家搵緊下一隻靚野 TRU，SHOP 同 TEAM 都留意緊

MELI 其實係拉丁美洲既shop

其實 『AI』 靠咩賺錢

呢排間間科技公司都講呢樣野，但我覺得呢類科技野係「燒錢研發」多過賺錢，睇唔透

有無巴打指點下

美股隊長出新書，準備買

我覺得太睇多基本面，其實沒咩意思，美朋真係太efficient

Predict 市場動向, 重而增加收入

IoT, 5G, cloud, big data, machine vision
AI係將呢堆埋串連一齊既關鍵

用IB，如果想做LP買保險，係咪就咁揀到期日同價位
之後行使果時就會自動將持貨賣出去？定要另外set？

係

去電腦板禁行使期權就得，有貨出貨，冇貨變沽空

幾時變900

月尾會send email 提你行使

下調評級

[url]Yuan Tumbles As Moody's Downgrades China To A1, Warns On Worsening Debt Outlook

爆

[url]“This Is Probably Just The Beginning” – Chinese Banks Are In Big Trouble

開始賣有毒資產

[url]The Big Short 2.0: BlackRock's Consumer Asset-Backed Securities ETF

支爆

NVDA pre market 又做乜鳩

Amd死唔斷氣跟升好嘔心

Volta

爆升不來親兄弟

好累！大學畢業 ，做保安算 200蚊

唔好放棄

想問下
Pattern Day Trading ("PDT") Rules
someone who effects 4 or more Day Trades within a 5 business day period

係唔係如果我一日內買賣同一隻股四次就計足四次?
定係一隻股一日只計一次？
定係唔理你一日之內day trade幾次都只計一次？
同埋佢within 5 business day period，係唔係跨week咁計？

唔係
唔係
係

連續5個交易日內，同一隻股票即日買賣一次就計一次
買賣完再買一次再計一次，即共計2次

答漏左
係
唔係
唔係
係
其實一同二問題好似一樣意思

隻nvcr

FB 上返$150

美股真係一個容易賺錢既好市場

都係多得大師提點

未入, 現價有冇得諗?

我不是大師，只係廢青
買Fb 美股好過買香港垃圾財技股，真心覺得美股好多好公司上市 美帝

放左了, 145樓下買好D, 而家受制於前面幾個頂

沒所謂，最重要賺到錢

如果做margin 買AMZN/GOOG

IB 年利率2.41%，上面呢兩隻一年都應該升多過2.41%

應該做得過？

唔知有冇計錯數

富貴險中求

GOOGL after hour做咩跌咗$100

借margin 平平穩穩咁上好了

正常冇野
係咪有人入錯價？

見到一下無拿拿831 不過bid ask 仲係954

借錢炒股風險大，你藝高人膽大咪做囉
btw，美國加息好似會加埋年利率？

捱價時你訓唔訓得著

果兩隻個價咁硬, 應該冇事既

後悔當年冇借盡loan，1%平息重要畢業先開始計

我反而好彩冇借到。果時未識玩美股
如果跟舊登post玩供hsi 點知係上落市
撞正15大時代 唔識走鬼

大家有無睇開tiprank?
跟入左隻ichr, 已經升左3成幾

講真如果係借loan唔洗炒股啦
買高息股賺息差，靠現金流滾大資產已經夠做

ade
gbtc
btsc
bitcf

有冇巴打有

開始有d 想轉bitcoin

繼上次暴趺後已經道指升返哂
但好似D個股冇咩大影響

所有改變世界嘅公司都係美帝股市

有蘋果唔買，唔通買2018咩？

2018真係仆街！好彩我屋企人賺左兩成就走左
不過都唔好盲目地覺得美股永遠都會升 但投資角度，一定係美股都尋寶

佢地咁叻都係多得大師指點

[新手] 大家通常喺邊度睇個股新聞?

我唔係大師 廢青咋

Market watch

科技股又升

你問下樓主，好似有買

摸頂買aapl
捱價捱撚咗成個禮拜
早知用嚟買700

assets allocation既帳面盈利首次突破100蚊美金(唔計股息)

最重要持盈保"太“

AMZN追唔追得過

好快到一千美仔

992

美帝D科技股日日少少咁升，想搵個明顯少少調整入貨都好難，而家呢D價又唔敢追入市

就咁睇週線圖根本搵唔到位入，日線圖就算穿左10天線，都已經係比之前個價更高
btw 995

利申冇貨

升到痴左線

唔知今晚有冇機會見證AMZN歷史一刻

標準戰法要等整固

998

今個星期頭spy仲係237 239 時係入貨好時機
利伸：miss 左

月中VNQ重抵入，不過跟系統唔會做撈底

997鳥，呢D錢真係唔輪到我去賺

入細注先

另一邊廂GOOGL都差唔多上千元大關

全世界等amzn上1000歷史時刻

之前有一大跌咪調整左囉, 唔敢入咋麻

1000一定有人肉長城
我話今晚最多999.99

承大師所言

想等到幾時？

剛入了AAPL, 多多指教
希望唔是接火棒啦

GOOGL都快1000, 可惜唔夠錢買多幾股, 好似買1, 2股太少

但個volume好似好低

接火棒

in Iphone8 we trust

我覺得起碼150樓下先入得過

等破頂

但過往出新iPhone對股價影響唔算好大

呢d野唔係重幾多股既又

美股既好處唔係可以細到一股咁買咩
950蚊美金其實都講緊差唔多七千幾港紙一股

入多左google, 因為離1000 既距離遠d仲有位賺

九蚊

969 呀

識買一定買a股

有沒人有睇醫療設備既股票？

醫療設備整個版塊都係強勢！～

買開c 股

到底會係AMZN上1000蚊先定GOOGL先

iPhone 8 係『換樣年』，仲有一大班用緊iPhone 6既等緊換機

希望jony ive 生生性性

iphone 5s等換here
btw, 我都睇緊有無可能有位加注

硬係覺得apple 成日技窮

身體很誠實買左

成日發夢記返當年科網股爆破

個市點都係牛熊交替既 200天線就要走

當年科網股泡沫係咪成堆冇實業既公司上市抽水同所謂既千年蟲造成

旗號上市 個陣時港股pccw市值 =騰訊

過多幾年就會係人工智能股泡沫，狗屎垃圾都話AI

Usdhkd

selling premium course 真心求學！～

原來咁簡單

應該弱到香港跟美帝加息

又笑我！～
動能策略都係咁教

開市

molamola

你咁勁, 邊個敢笑你

我冇我唔睇200天線基本上我唔會睇圖亂買

開ib戶口一問

佢一直話我現金賬戶中的期權要求您的流動資產淨值不低於20,000美元，且年淨收入不低於40,000美元

係咪上面果D資產淨值鳩填都OK?

期指/期權好似仲要declare自己有交易經驗

果D填哂2年以上冇問題

唔知係咪上面果D資產淨值要鳩填

我鳩填
失業邊有收入鳩吹算數

Tesla

okok

買正股來講google 同amazon長揸有無得輸？想買返d

長揸只要你買入成本低過市場價值就贏錢

依兩隻就快破1000一股，我驚再上會有阻力

沒人估到既 好怕d人問長揸定咩！
就算基本面幾好既股票都會不炒完既一日， Apple 2014年都曾經跌過三成

依家打算長揸幾年咁，Apple同tesla收入來源太單一所以比較考慮google同Amazon

長揸唔駛諗exit

最怕話長揸，輸10%唔止蝕，20%，30%都唔做，去到40%先黎賣走

利申我冇好既心理質素

係！我就係想講e個point

e個就係我想講既野，唔好覺得有咩股票可以永遠坐足一世！
唔好睇咁多施凌，咩資金最後會搵番價值合理既股票
睇咁多施凌，咩撚野長坐，咩咩膽倉 不如上連登學野好過！～

Q&A 史溫個本投術分析書 最近既例子

咪就係睇垃圾資訊根本冇用
最慘係有人信到十足十

形勢暫時冇咩大變動

新興市場=美指》美債=商品

個指數基本上俾fang輪住托上去，其實買指數較好

巴打 EEM真係帶住恆指慢慢上番行去？

係！FANG個市值真係大到痴線

現在係58 Greed，睇來市場情緒真係好似沒咩特別既反應！

愈多人信先易搵錢

同意

係，但係問題係2者RS係行單邊定波幅，如行單邊，咁應該做long hsi short es，如行波幅，就要相反。

因為要賭2條飛，所以不能只做單邊

今日美國休市

入chart acade

巴打可以玩下e個網既圖表分析game

好似幾好玩

14%

[url]Yuan Funding Costs Spike As China Changes FX Rules

係！有成幾千張圖 唔洗真係用錢炒，先用圖表學習累積經驗!
我試過亂來輸90％，現在追番 要搵中一隻強勢股真係好難

印象中，哩類型遊戲多數提倡長揸必勝

唔係，你就錯了！佢會教你買賣法則,提倡rules base system, instead of buy and hold.
你玩左先 Don't be too quick to judge.

正

不如玩牛牛個game贏錢有真錢收
申利：袋過錢走

玩毛移根本對投機冇幫助
假錢玩冇心理壓力亂買都得

我開始明點解d人玩牛熊證，我睇到隻60790既牛證 買20,000股都只係$1690，比起炒期指既本細好多，
不過好大壓力，跌四百點就打把 我覺得港股最唔好係一手一手買，而唔係一股一股買，個入場費已經好大
美股沒開市，好空虛，一陣番散工！玩下chartacade

你覺得一手同一股真係有分別

如果facebook要一手一百股咁買，你户口得10k美金，已經買唔起！
我想講既係，可能當你commit既成本太大，令到好多人坐左都唔敢cut loss！

十條百力支一盒$10
百力支$10十條
其實唔係每個交易市場唔同玩法所以定價方法唔同
可能我諗野簡單覺得好多野都係雞同蛋既問題

再用一個實例阿里巴巴香港上十幾蚊私有化幾銀野唔通佢美國上市時就要定$1～2usd一股咩

剛剛轉車走左， 好靚

尾行

沒市好空虛

玩理炒金炒匯啦

我覺得要做自己有信心既市場同工具

請問牛牛美股有冇得買期權？

只要你識技術分析用圖表就識用任何炒賣工具，除非你唔信圖表

屌，算la.我不是圖表專家 要用岩自己性格既工具，美國股票，期權 就係fit我style

富途仲未有期權 但好快有，不過美股期權就不知道有沒！希望有la？我得富途户口

AMZN終於穿1000

向上溝

1000.8
歷史時刻

Tsla

又開車

慶祝model 3下個月出貨好似係

想高追nvda 點睇

咁如果趕唔切既話，又會插水

炒得上就即係冇問題
但到真係出到街預期實現就插水

過份高追，唔係咁好！
TSLA 之前有news話，入面既員工曾經因為工時過長，直接係twitter同elon musk complaint

佢既生產力仲係好低，我都好懷疑tesla有沒能力做到個生產目標

答得好准確

GOOGL

剛剛睇美股真係r曬頭, 隻撚隻都係破頂股/ 1年高位買又唔係唔買又唔係

日日破頂

多謝神教路

今日諸事不順，都係早d訓好過

MU

good,好多巴打都有買美光科技，上面35成堆人坐艇，如果一下升穿左就沒人坐艇，之後就

Elon musk執行力一撚流
短線可能差少少
中長線無得輸

你乜料唔識野行埋一邊啦大帥話係就係

有沒人捐錢俾佢老公？點解唔打多幾巴掌

其實個生產力既樽頸位係邊?

1. Tesla間廠只係二手舊廠改裝，capacity好似唔高
2. Musk講過啲車嘅設計太複雜
3. 鋰電產量唔夠，但呢個問題應該隨住新嘅giga factory 開張解決左

做生意角度睇訂單做唔切唔係好事咩
廠又起緊
不過我信大師分析

不過就算meet唔到目標，市場都唔一定睇淡TSLA既

所以又唔洗睇到好差 希望tsla成功啦 Tesla個名係nicola tesla 天才科學家既姓來 如果tesla成功左，係改變世界既企業來架

真係想elon musk成功 最好tesla目標做到，有盈利，股票不停破頂就最好 個個都happy

我重貨唔好睇好

想問下ib有冇得short bitcoi/eth?

外國分析員對Tesla既睇法
燈你個頭，ATVI新高唔見你講

高手都睇淡

what the hell with CC

Mola mola ，真係股災

要cut loss了！我現在唔敢睇好 small cap，你睇下IWM都穿埋30周線

我燈番個市，我係睇跌，個市就會升番！

現在睇跌啦，仆街

燈爆個市

每星期都好似會大跌一下

個個星期都股災，媽咪呀

watchlist有34隻股票＋etf
得6隻股票升，最勁既跌幅就係CC同IRBT 跌5％

一百幾十點都叫大跌
真頭係股災啦

到底CC咩事,dklm 一朝回到解放前

溝啦重望

股Joy

各位用開咩證劵商？係咪最平ib?

股joy, 好開心呀

Cut loss don't average down

一通

想追多口tsla

咁既市重可以升多2%

咪玩野

Futu
8securities

點解冇睇一陣突然之間插哂水

race tsla algn ew amat都係升

請教一下用咩黎揀股？ 純technical?

都好既個市咁樣回一回，又係時候入貨

其實CC咩股黎, 頭先純技術分析入左

但睇佢D REPORT好似冇咩錢賺, 但又係咁升, TSLA D FD?

化學品既公司來 細市值公司來！～

化工，我都唔熟但條trend 好靚

Hi 道士巴，以前喺廟搵過你

Btw, cc不嬲都好大波，控制注碼吧

我玩開超短線, 之前AMD都係咁, 幾日就放

又滿血復活

Tsla 下次再插真係要重課

想問下 8securities 入港幣換美金好定直接入美金？

今晚又好似食左偉哥咁

除IB以外都係直接入美金好d
記得開定間rate好小小既銀行，唔好揀HSBC

點解IB 除外？

直接用市場價兌外幣，唔洗比銀行食差價，佣金一單都只係2蚊美金

中銀rate好差 邊間好d?

創興都ok

Citibank

E trade 香港分行已經執左

沒！～
得IB

你上番第一頁追post先問

其實有間行叫盛寶銀行，都有得炒美股同美國期權，但我沒，你可以問下客服

破左頂了，追唔到了

Algn 好野黎。諗住岩位就長揸

好息之徙巴打，幾時教我地玩option selling course for income??策略，風險管理，Margin Control，點樣back test

美股既巴打，同我quote e句野，推爆佢

呢度多數人用邊間 broker? IB 多?

我用TD,因為有出色嘅免交易費ETF用

豐盛個條友都講緊MELI

明明，我係e到第一個講先

有冇巴打跟 YouTube 上面啲 traders 學 day trade? 例如 Warrior Traders, Claytrader, 同 Meir Barak? 小弟新手，交緊學費，三個月共 -10% 左右。不過呢排進步左啲，如果唔係 17 號晚大跌市 panic sell 蝕左一筆，5 月本應可以賺少少

day trade好大壓力

想問大家用IB既話會Subscribe咩market data?
小弟想玩美股同美股期權

幾多本玩day trade?

BlackBerry

molamola反艇

屌，，原來PayPal 升得咁正
Miss左，要等整固

上星期 $49.35 入，尋日 $52 走早左

US$30k, 因為美國 broker 一定要過 $25k 先可以玩 day trading (pattern day trading rule). 不過我新手玩好細，通常只係 50-100 股咁買.

Day Trader唔岩我style!我想用期權博發達

美國巴？

paper 吹

得啦！我10k入左錢之後，就cap圖，俾你睇，

唔係，不過用美國 broker (Lightspeed).

講下笑
用真錢就祝你贏多d

差d唔記得今日1號要入貨

可能我入市既時侯，個市已經見頂
想call都沒機會，sit cash

日本股市都係day trade, 4年時間, 身家多左1萬倍

神

日日都玩deep v

FF only 之前睇到個NVDA call 上到200幾倍，好想睇下我有沒能力做到 明天要炒散

我有睇過，個個神人既訪問 日本仲有一個人叫CIS 2015年一下沽爆標普

Trump 退出巴黎協定 Tsla長遠冇乜運行

TSLA 個價位好癲，唔敢掂，long/short 都好高風險。

會唔會因此吸引到綠色基金

應該係Trump Trump治下冇運行

想睇TSLA股價大跌
玩死班散户

呢度好多人有

起碼買一股支持下環保

美股開到4:00 冬冷開到5:00 大家點解決睡眠問題
定個個都住國外

買完訓醒睇下就ok

Agger

又唔係短炒 洗乜成日睇

支持環保 買tesla

我短炒會睇實至半夜一點左右，冇信心嘅賺蝕都走，有把握嘅或者穩陣股就揸過夜。

好耐冇睇SCTR, 近排health care咁勁嘅，上晒榜

新手想問ios 有冇免費美股記帳app好用

Ticker

隻EW AlGN

NOBL 成交量太低，不了

仆街 要1.5萬美元以 先開到美股期權户口

倫敦9am-1am 玩哂

邊間？

富途

Healthcare 睇圖真係靚到喊
過哂前頂

係咪近排先開始有得玩

連AMD 都$2.X升到$10
股災不遠?

零美股經驗 只係08年9UP YAHOO太低價之後微軟話收購升6成但我冇行動

認真問各巴打炒美股堆$幾時番尼大陸香港谷多幾千點
我知可能係FF

雖然睇圖都可以話係雙頂

Q.4美股係唔係同香港一樣一手手買賣架？
唔係，美股係一手一手，所以即使你户口好少錢，都可以買賣到股票！一千美元既户口都可以買到美股

你講一股一股啊?

岩岩砌左套 唔知大家點睇
1.A
2.CAT
3.EGHT
4.F
5.GPS
6.PCG
7.SCHW
8.T
9.TGT
10.WFC
求狠評

用咩準則揀股？

求穩定回報 傳統版塊為主

點解要買原始時代既香港同中國股票，而唔係去成熟市場
要推幾千點到底要幾多百億

美股每日成交過萬億港紙好似係

你穩定回報既定義係點？
點解上述股票能夠有穩定回報？

記住，往績唔代表將來，勿忘匯豐、思捷、電盈既教訓

打錯，樓主沒copy 更正版

巴打對上面股票有咩睇法？

穩定回報就etf la

求穩定唔太應該買個股，始終風險大
所以先想問你點睇“穩定”

ETF有咩介紹？

一年大概6%-8%回報 個股revenue波幅相差不遠

google search 綠角，睇完再傾傾
買etf做指數化投資，加埋assets allocation做真.投資

thanknyou

綠角財經筆記？

yes

thx 我望望先

推介
Random walk wall street
Winning the losers game

仲有unconventional success

點解要匯錢返香港?

最基本 US$0.0045 per share / US$1 minimum per trade

不過用 limit order 有回贈，如果交易量大有更低 commission 嘅 account 有時甚至每個交易倒轉佢畀錢你！

另外有 platform fee US$100 一個月，commission 過$100就可以免左。Real time data feed 就 $10一個月。

IB 應該仲平啲，不過 Lightspeed 個 interface 好用啲, 而且好快。兩間都係主要適合高交易量嘅客 (day traders).

見到2018咁樣,不了

2018點樣？

停牌 美股都會有fraud，不過比較少！～

咁貴？
TD Ameritrade 開margin同option功能只要戶口有2000 美元咋喎

so9sad 不過我唔係美國同新加坡，開唔到户

2000咁少

其實你只係鳩long，1000美元就得，反而係投機，輸哂都沒所謂

大飛龍missed

準備開市

唔係美國同新加坡都可以開户口

轉錢好煩！～我睇下去花旗開户口，花旗港幣轉美金會唔會窄d spread

花旗D價都係好19

唉頂唔記得set做STP，變左LMT 放左CC

算 唔係自己就唔係自己

AMZN今日係咪可以企穩1000以上?

吹漲,tsla倒升

開左市無幾耐 睇下最尾點

壞消息 但個市不跌反升 strong uptrend

去到2600 IS OK

環保=燒錢 今朝有酒今朝醉

BOTZ IRBT GOGOGO

美股Gogogo
港股?不如買盈富基金參與市場算

個人感覺，美股係真 technical，港股似賭錢多啲，仲要係好多老千嘅賭檔...

自從李小加入主之後就註定收皮

港股我自己傾向買收息股(煤氣/領匯)
你買2800不如買VTI/VOO算數啦

有冇巴打買左QQQ?

係咪應該放棄成份股，直接買QQQ 算

堅信買etf好過買個股

AMZN 越戰越勇

新手淨係買左aapl goog amzn
請指教下etf

終於買左人生第一隻美股
有冇巴打買左P

In 美國佬科技 we trust

各位巴打跟住Trump仔講 ，USA USA USA USA USA USA USA USA USA USA USA USA USA USA USA USA USA USA USA USA USA USA USA USA USA

想研究下優先股

P?

係啊 Pandora Media

撈低？ 小心愈跌愈深

點解買呢隻

GNC

我好肯定你沒瞎我既教學文，長期跌勢既股票應該要避開

又撈底？
咁多撈底

2個可能。 1係極短炒執反彈
1係就係value investor

跟CEO

算！有人想輸錢 都係好事來！value investors ，你沒big short 個個主角既特質係沒可能做到

寧高追 不撈底

YUMC YY 追唔追得過

短炒

其實撈底視乎你睇咩timeframe姐
同埋又唔好講到撈底就一定輸錢先得既
每個人既玩法都唔同
賺到錢就得啦

好事好事，就睇下你P 賺到錢定輸錢 人人交易既方法不同

上番10蚊應該唔難

YUMC 等拉回 離十天線都5% up
YY 我會等突破63先

big short係咪記錄嚟

套戲一開波有個基金經理計拖欠率 個條友 個條友就真係價值投資既高手

樓主，記得下次貼堆e個

原來咁勁
有冇追一拳超人都好勁但原作好耐冇update

臨瞓前買入美股，瞓醒再睇
賺錢就係咁容易

Viutv有播，幾好笑 中文配音好好笑

不過不要太高興

我仲有時間去決定，到時你可唔可以refer我開！？
其實我目標係，有時會鳩long下，sell下option spread，收下期權金，之後轉番d錢出來當係零用錢！～如果個户口係外國，要成日轉錢都幾煩
之前試用過，一用完，愛不惜手

amat重入唔入得過

最近係咁升，當然好似好容易。不過好驚唔知幾時下一次股災... 所以我都係鐘意即日炒，目標每日賺到 US$100 就好開心

P 現價 9.3
向下就見7.7

無錯上返10蚊唔難。不過落返7蚊都唔難

賭錢

個本幾大

45度火箭咁爆上去 近期冇回過喎 會唔會等回一回42 43先買？
Or 現價入一注。回入多注。咁唔駛驚佢爆到上50自己冇份

到時再給email地址我send referral mail

Thanks brother

標準戰法 要等整固既

如果用美國 broker 一定要保持戶口有 US$25k 以上先可以做 day trade，但可以有 4 倍 margin, 即係即日內可以有超過 $100k 嘅 buying power.

第一張求名

咁重口味

點解會係第一張

雖然大陸味重左啲，但前突後突

Btw 尋晚入左VRTX

我都係睇身材多

領先：QQQ,GLD
黃金同SPX比較，原來已經去到領先，但係黃金有咩特別

得道指同Russell 2000係弱勢

如果有錢開schwab嘅戶口就好，好想要debit card 攞錢

schwab既commission好貴，thinkorswim一定好好多

4.95, 我覺得還可以吧, 以前就真係幾貴

我用charles schwab都冇申請debit card

挑機

成日搭車追追下post 無拿拿出張丁圖出黎

AAPL ho ball

隻NVCR 跌到12.5冇追miss jor chance

好似5 號WWDC

Amzn 同aapl 點㨂好

兩隻都有貨底 想加注

去股東會試食睇下邊間好食d

新手想開戶口入市，係等緊開IB戶口既時候見到8 Securities 好似手續費仲平，但見到第一頁個list無佢，想問下有冇伏 ？

因為我既根係香港
玩到環球股票市場自己冇咁既本又冇精神

但我間中都望下美股既...不過認真唔熟唔多敢買

同埋STAMP DUTY COMMSSION既計法仲有INTEREST TAX都係我CONCERN

各位巴打指導下

OH REALLY?
即係有得用工具分析?

如果唔熟，點解唔買ETF?
一隻VT就可以參與環球股票市場

開得IB點解要用8仔？ 真係唔怕佢執？
IB假假地都係上市公司，重可以投資全球市場

what is VT

Vanguard Total World Stock ETF

Apple

全球服市都係升到澎澎聲 可以check 下d etf
由其是歐洲果邊

E... OK WO
有咩途徑入
股災我掉一半身家落去都唔怕

同埋美國市場有冇歐股etf, 尤其係DAX

VGK

開個美股戶口，留意匯兌差價同佣金，美國開市時間買入
唔鍾意佢個持股比例可以自砌ETF組合，美國有SPY VOO QQQ VTI任揀，歐洲有VGK之類（詳細google search 綠角）

所以話，美國市場成熟，可以投資世界，點解我要喺港女個垃圾市做投資

btw先旨聲明，香港地買高息股收息係唔差既，因為冇30%股息稅，比我都想買823
但如果係買ETF做指數化投資，都係美國好

不如兩隻都加注

所以咪話過射D過尼香港都正

利申:中間價入HKEX等大牛走佬

點解我ib睇唔到NYXBT?
係咪要俾錢？

香港好多好股反而冇人炒
我有幾隻長放收息5.x%又慢慢上
只係買賣想靚價要耐性

請問幾時先股災

要幾多錢先可以29歲之前退休

我已經過左29
Btw 屌你，戶口都未開

錢唔洗多老綜加白卡政府養你一世

我24失業！總之10k美元 開倉 最少上1百萬美元 最近係美股好難得既大牛市尾段

悼你老母 64 支那會cap水大會 悼你老母

但個問題係, IB每個月都要10美金, 如果唔係太active 咁買賣好似好蝕咁

有冇人答到我？ 我都係新手

Or minimum us$100k value?

係，一係就十萬美金，一係就一個月收10美元

開晒兩個先，反正至少頭3個月唔洗比住
IB主要想擺舊錢買D收息ETF/直債

如果只買部份ETF，TD係最好選擇
如果會買其他野，IB真係最平靚正既選擇黎

我真係講唔出個時間
但係人都會驚又唔敢買就多數係
至少尼個時間唔係

道氏理論有冇聽過

同意
不過最近債劵ETF開始轉強，美股仲係升既

有沒人想睇波多野結衣戀愛寫真 ?

唔係d人唔驚先機會大咩

我既意思係d人仲係唔敢去買美股，怕摸頂既時間，通常都仲未係climax 個point!

分身推po大法

點解香港無綠角呢D Blog? 點解香港乜都冇? 做Searching"中文" 下下都搵到台灣/大陸

有無人有興趣一齊整D資料Summary Part 1 - 靜係講開戶/手續費.....

btw，韓股原來YTD已經升到三成，係唔係係時侯要轉玩玩韓股，做韓股隊長

香港散戶/投資者：學咗睇線圖炒股就得，不了
打工仔：MPF支出?2%Expense ratio好少姐，有賺就得

強姦金焗賭
比我拎黎買ETF重好啦屌

我MPF轉咗去預設投資，不要再說了
其他MPF PLAN都收好貴

預設投資,有咩架？有沒買美股同債劵?

白户沙良巴打
可唔可以加我Telegram:beautifulbreast2015

AIA同宏利用vanguard基金,投資全球股票同債卷。其他都應該差唔多係咁

其實0.75%都係貴，你睇SPY係低好多

咪就係

我既意思係趺到好低位D人都唔敢去撈果D時間
即係股災既中段至尾聲左右

D人唔驚應該係牛三熊一(D人當技術性反彈)
我諗3個月至半年先有機會
港美如是
中國就有排啦....過左四千點再講啦

沒睇，明天睇完答你

1M美金都買唔到屋啦

我户口長期得一千HKD

1m美金 唔好買住，現在係climax run

優先股導讀--HSEA和HSEB(HSBC HOLDINGS PLC PERPETUAL SUBORDINATED CAPITAL SECURITIES)

大陸d online retail
真係好多係美國上市，BABA,JD,BZUN
有沒巴打，有用過後面個兩隻

BZUN好靚既Cup With Handle

你真係乜都識，我諗係得一樣野唔識

你咁勁，全職炒咪得，唔洗番工啦

佢太勁，簡直是神🙇🏻

就爆？

仲問大師都唔信

我覺得者，好似Fear and Greed Index,現在好似係Greed多過係fear,加上 see0個d係到叫人買樓，仲係覺得個市好大陣味

我就覺得儘量唔好掂，如果連對沖基金既債劵交易員都唔一定炒得掂既野，普通散户就去買 好似諗sir個d咁，真係

本唔夠冇打算做住，但想識多樣野，起碼我想搞明個原理

七十後男主人與八十後女主人

我睇開佢 佢都係用ib

不過starman個策略用債息買reits幾值得研究

問銀行借十萬，分36期還，每月人工供得起還款就ok, 等如預支3年嘅糧尾去炒股，但最好穩穩陣陣喇，唔係輸3年糧尾

Starman玩既係高風險，債券市場同股票市場不同，流動性可以一下就沒 唉，每㳄見到諗sir 堆垃圾叫人leveraged 買bond 真係想派膠

CFA,FRM咩都沒！就係到開班授徒，我起碼都用一年時間玩FRM

你開班一定勁爆
我等一個支持

低息+債券牛市都水尾啦，而家先衝入去

開班有撚用，如果我真係叻，一早10k上一千萬美元，發左達，日日搵大波妹屌啦， 如果有梁凱寧，我都已經鳩衝
我只係覺得最好最有用既投資係自己 書中自有黃金室 最好有番個CFA/FRM，有基本既金融common sense就夠

所以我都係志在學下bond個原理，唔同時代有唔同賺錢方法，最緊要準備好自己

叫人買基金，十個有五個昆鳩你，剩低五個係又強姦又焗賭既強姦金經紀

康宏班廢柴

屌，隻ALGN突破旗型，向上升

可以用來查有關ETF嘅資料

加入Q&A

你可以day trade la
日本股神都係10萬起家，幾年時間變左幾億出黎
你同佢差不多實力者

短炒可以留意下麥浚龍

我唔係短炒 唔好再叫我做燈 我知我係！～
日本沒stamp tax同埋day trade要用margin ，我沒能力開股票margin户口

問屋企人借

不要開玩笑，我仲要交家用

GOOGL 終於破$1000

齊鼓掌

不過指數沒咩點升 大家記得要整一個exit plan 俾自己，當股票開始轉向時，就要沽出股票

收到了

其實你咁勁, 叫你屋企人比錢你炒咪得

唔掛得知GOOG 跟住升

btw 最冇買錯就係AMZN 同 GOOG

應該叫佢屋企人同身邊朋友借錢
集合晒一次過交卑佢再孖展炒

apple

跌乜野

中東成班開拖，形勢唔太尋常。大家做足安全措施

我有感覺今次會係中東板三十年戰鬥

現代戰爭打唔打到三十年
內戰就話啫

三叔

玩野ar 8月先拿到本金

如果大市下跌既時侯，你發現有一d股票沒跟住跌，反而係一底比一底高既時侯，你就可以知道這個好有機會係爆升股

第六次中東戰爭

睇下收市係升定跌，如果係這個壞消息一出，但係今日收市都係升，咁市況應該幾健康

好勁

但我睇開通勝春牛圖

ADI

望落似派貨期

NVDA又破頂

一個月前突破時冇留意到，錯過左

MELI 幾好， alibaba 都不錯

要走，好bearish pattern

AAPL

對住班Blogger，只想講一句 貴圈真亂

試下CHRS buy write 先

有少少感冒，但我又訓唔著

買過幾隻 係佢最撚廢

Sideways 左好耐, 賣左少少

一賣一買算啦

yahoo

股神#adore

有咩介紹

有冇人識炒收市Imbalance?

AlGN MELI

正確講係股，匯，金，石油，債，期權，地產，軍事，政治……真係數唔晒，簡單小小講係眾神之神

玩野ar

Bitcoin gogogo

[url]Bitcoin Spikes Above $2800 For First Time As “Japanese Buying Frenzy” Continues

Yen 又想升

[url]USDJPY Breaks Key Support After Wage Data

幾大凶兆

[url]JPMorgan Lists Five “Red Flags” That Point To A 10% Downside Correction

ALGN :148.83
Meli: 278.89

輸左就吊7你

最勁燈神係H fund

[url]The Last Time Hedge Funds Were This Short, Small Caps Plunged 30%

VIX 肥手指再現

[url]Mystery Trader '50 Cent' Reappears, Bets Big On VIX Doubling By July

好，咁你準備輸錢 我一向都係燈來 睇人仆街最開心！～

我燈力好強，一買就最少跌二，三成架，你問下Alibaba巴打就知

唔知你真係樂觀sir，定係假樂觀sir，但你真係好撚煩

山雨欲來

[url]VIX 'Risk' Hits Record High As Traders Bet On Chaos To Come

你幾時有買過

一年前係高位有買過tsla 一出業績 即跌一成

天氣熱，大家食杯雪榚冷靜下，哩個世界冇穩賺嘅野，唔駛下下都要屌人嘅。贏輸好閒姐，發財最緊要立品。

最傳統既財經網 反而冇人去睇
我都係無意間發現

Google finance都有，不過唔係real time

逢高short vix是咪必賺

yahoo其實好好用，copy 每日開收市價落excel得，查dividend又得

ib好正收息唔洗錢做長倉一流

但一個月佣金要10鎂，一年都成千港紙

本多終勝

逼你trade多D

咁人地本身已經話明對象係經常做trade既人
唔想比咪入100k美金囉

咁又係呀
有錢就是爽

開來都係為左買option/future

唔買option/future開其他好過啦

外國broker大概都收你5蚊左右一單，如果係想用ETF做assets allocation就揀TD免佣，但如果同時又想買下其他野，IB點輸？
都重未計市價兌美金依點

我覺得IB係咪應該比小小回贈我地，日日幫佢賣廣告

我有時短炒一日都吹十幾次同100k+

Implied vol is always overpriced=> short vol at high level for a long period u must win la

Firsttrade 都有免傭金ETF,而且仲有中文介面，適合驚睇英文嘅人

借錢長渣都贏

啲息平撚到呢

我零借貸
之前試過2次負資產唔再借

請問唔計電

想問下ib有冇得set event triggered orders?
姐係升穿某個位就生效某個order?
唔係講緊普通limit orders喎

呢個應該用 buy stop order 就做到

Stop order 唔一定只係用黎止蝕或保住 profit，用黎 trigger buy 都可以。

thanks ching, ib有?

Stop 同 limit 係最基本兩種 order, 我唔相信 IB 會冇 利申：我用 Lightspeed (都係美國 broker)

有，好似係contingent order到可以教到

請問你地通常係邊用港幣兌美金落證劵户口

呢條問題成日有人問，不如擺落q&a

有…仲可以用其他條件落盤
電腦版仲多野玩

放q&a都冇用…真係想知Google再自己計邊樣扺都得

Google 完. 找換店最抵做緊7.76 兌1
劵行一定最貴
之後銀行tt
最抵係找換店tt

Ib唔係平過銀行咩

無Ib 得牛牛

本金大就用IB

10k美金有幾大

最少我現在打極工都儲唔到！

唔係100k usd 先免月費咩

唔寫blog 賺廣告費？
起碼有少少錢

最後答案係咩

我沒能力寫blog 又不是基金經理，交易員，寫到沒人睇

10K開戶，100K免月費

炒股得啦,返工做乜

amd

又黎

無AE2000果種痴漢水印

有沒熟科技既巴打 可以解釋到半導體公司？

今次係新iMac用Vega

成日死唔斷氣

上星期五想入

感冒 咳到快要死

想PUT BAC

thanks all

次次都係賣左先黎升

LITE 失哂控，利申得五股

加注tsla

ig?

好撚正呀

老任日日都升咁多

想買資源股等第三季，有咁好介紹？要銀、銅、鋁、鈀金，白金，錫為主

你日頭做什麼工

NVDA再升上去股價就過到AAPL

利申唔打算追

TSLA 顛左啦

AAPL 技窮停滯不前了

咳嗽 食左薬都未好番

好波

整固緊唔洗心急，未入派發期都唔洗理住

呢隻真心驚，會唔會吹到過左龍

等位入

打個飛機早d訓啦

順便請定假

My first $100

石油危機，繼續上

佢上落好大一跌十幾廿蚊咁跌

高手巴打，Keep it up,

各位巴打，今期都賺唔小，我就零

明天唔洗番炒散，不過我唔想睇醫生，食感冒藥算

跟IBD 搵食好似幾好，我得隻five high 左野
小試牛刀

仲係度發股神夢

努力番工啦

大把日研究夜研究果堆都輸到反艇

咁易發達, 投行大戶基金佬唔洗開飯啦

睇%又唔係好多姐

5～6%到之前個倉100%佢二百中加到30x
有日好似32x插到298我set左止賺，300食左,到升返上310先入返10%貨就冇再加減過

前排trump impreachment 果陣掉到306 買左少少，怪自己唔夠狠

我不會再係個post 到講，樓主下次開另一個post 唔好再貼我既Q&A 好L煩！ 屌你老母 死全家la 死摌

好彩尋日高追tsla

心水清呀巴打

發生咩事，收市前暴跌

咩app

嘩，尋晚40.x走左cc

每星期出現一次既股災

到真彈劾又會跌多次

Mola mola ，世界末日喇

跌幾十點叫股災

點解侵侵當選又跌，彈劾又跌

侵侵當選個時d 科技股仲比人吹到末日，而家睇返

逢跌必買

多謝BND同VWO,減少咗損失

StocksTracker, 美股版Ticker

其實Ticker抄考佢啦

Amd 同apple 關係應該好好，所有新iproduct 都唔蠹用nv 繼續死守amd

今年apple 出哂咁多種新hardware，業績肯定好好

點入fractional share?

in amd i trust

樂觀sir 輸好多？

TLT

用緊an機冇乜apps好用，ticker美股版又鎖區

investor business daily, ipad 有得免費睇周刊

隻野夾左我4蚊

咁正？

一到6月好多隻ETF都就黎派息

咪又係要俾三成稅

好想用愛爾蘭ETF

AMD

入面分析左好多唔同既股票，幫你揀埋強勢股

30股贏咗30usd
考慮緊加注

AMD 一隻救全家

AMD $13蚊不是Dream

Amd🤗🤗 gogogo. 轉個頭上埋14都得

一步步 下一步上返40蚊先
AMD今次出人頭地啦

cc生性d pls

準備13蚊

唔好，等我返屋企先13

amd 巴打去左邊

Intel

梗係N記

上左車

Intel + Nvda

Google跳水有冇人接刀

WINS 好癲！由星期一 $29 升到今日最高 $230!! 剛被 halted.

創仔炒法

真係癲左

收市又推返高

改左名咁耐都唔知？

沽左佢，

baba做乜樹

美金跌，港紙仲要弱過美金，各位有本地股票要小心，熱錢開始流走

熱錢走，相應港紙會收番，港紙供應小左，變相銀根開始緊。

唔知本地個聯繫匯率可以玩幾耐呢⋯⋯

弱但未走

今日電視係咁講超級星期四, 根本唔會有驚喜

咳到嘔肺

好似今日喺杭州開個自 Hi 會議...

nvda pre market過左150了
真係升市莫估頂

沒睇，咳到嘔肺，食左藥都訓唔到

Nvda 究竟有冇對手

AMD 同佢size差太遠

display card黎講一係a卡一係n卡冇其他
intel?

u fat fat la
Pre market 140

Nv 係絕對效能上羸amd 9條街

但amd 有好多game console 同apple 生意

呢排仲興挖礦

有冇人吹奏京東

Jd 唔check以為係日本公司。點知係國貨城

n記一跳跳咁多

仲有yahoo

BABA

都唔個追唔追nvda同爸爸好

都唔知高唔高追nvda同爸爸好

唔多對路

耐唔耐就一劑股joy, 好有狼來了feel

啲金跌左好多

強國股隻隻都係 premarket 癲左跟住一開市瀉落嚟！BABA, MOMO, SINA, BIDU, JD....

又係升一日跌一日

momo sina yy jd 日日都好撚驚

無聊手痕用simulation account玩下野都幾好

n記救全家

沽左baba 希望可以偷到10蚊

咩位沽？而家反彈喎...

唔好意思，最衰都係我用simulation account做左LP

打完個飛機冷靜下上返哂離
唔理下星期先再買返

成個倉得nvda同amzn見得下人

高追左NVDA 同TSLA

好想拋棄AAPL

Nvda 痴左線呀

隻nvcr跌到12個半冇入宜家14個幾真係錯過左雞會

x2

唔爹唔吊咁

已拋

始終會用來做鐵膽，放一半追下其他野

呢一刻揸AAPL好似同揸cash無咩分別

Aapl 真係阻頭阻勢
掟咗佢去買nvda重執得多錢

呢排AMZN 都停滯不前 過完難關真係要休息下

幾經辛苦，今日 day trade 總算唔洗蝕，有 US$40 落袋，收工瞓覺。

我自己有小小懷疑點解會升咁急，一個月升6成

樂觀sir

6成？

由今日計到去一個月前收市價，已經55%

Aapl 股價的確好弱

而家入只能安慰自己係買將來

通常都係業績期附近先郁

AMD BABA 已放，市場開始過熱

條垃圾on9自己廢，就覺得人做唔到，死翻出去 死全家 屌你老母

琴日comey叛料都唔識跌

你係e個post 再留言 我逐㳄咒你死全家，仆你個差街 垃L圾

唔好因為D留言就嬲爆爆啦，好少事姐，繼續討論股票

今年所有news 都影響唔到mkt大方向。當然有d whipsaw
所以個市真係好牛

AMD就10-12舞上舞落一向都大波幅
BABA真係唔知升乜鳩

過唔過熱我唔知，但NVDA一個月升接近6成點睇
之前一年升220%都算啦

block左佢咪算囉

BABA因為話佢地預估集團會係2018財政年度有45~49%既盈利增長，所以市場對佢有信心導致好多人追捧。
但係琴晚出現左件好奇怪既事令我覺得市場過熱，本來持有SYMC俾人downgrade大跌一開始-4%，收市可以recover返去-0.1x%，似係市場過熱既征兆

AMD、NVDA、TSLA依d都係用黎反映投資者對未來既憧憬，大上大落好正常見升得多咪賺左先，價低咪買多d... 出earnings既時候就會將佢地拉返返現實，到時等同話返俾投資者聽當下既股價已經反映左未來，然而公司估值仲係現實

【實戰理論】大步檻過超級星期四（沈振盈）（JUN 09）
2017-6-9 9:00:28

super thursday

超級星期四，暫時算是大步檻過，外匯市場雖有波動，但起碼沒有出現亂子。昨日第一砲，歐洲央行議息，維持利率及貨幣政策不變。行長德拉吉指出，量寬將持續至見到通脤明顯回升為止，亦會因應經濟情況而調整貨幣政策。結果公佈後，歐元回軟，美匯反彈，金價亦回落。

到了第二撃，前聯邦調查局局長科米，就被炒事件作供，內容方面，並沒有明確指控特朗普干預其工作。這算是利好的消息，美股及美匯進一步回升，又過了一關。

至於第三關，現時仍在點票階段，但根據票站調查估計，文翠珊應可勝出，但保守黨的議席，卻將會較大選前減少，相信這是她始料不及的結果。結果未出，英鎊曾一度急速回落，兌美元下破1.28關口。

過了超級星期四，應該會令市場暫舒一口氣，開始炒下週的美國議息，美元匯價上升，油價、金價回落。下週的議息，關鍵在於會後聲明，市場如何演繹就更為重要。而下星期五爲美國三期結算，又是半年結，估計當晚應該是當好消息來演繹。

仆佢個街。即刻跌穿26000。報25999

又一個禮拜
嗰portfolio無咩大變化

想太多 夾d option咋

掘野amd 玩哂

我果份縮左小小，不過冇乜變化係好事

研究完直債發現都係要100-200k美金先玩得過，希望5年後夠錢唔洗比每月最低佣金

a卡先正

NVDA 又高開...

AMD又高高高

每日升十蚊！

年輕人ed

廢中廢老識n卡既真係唔多

年輕人....

130蚊果時我冇追，去到160果時更加唔會

O'Neil都話已經爆升上去既股就唔好理會佢，留返黎好好分析做下次準備

睇信報感覺好多財經評論員低估左孫正義
利申 vision fund公佈買嗰日我先買入nvda

NVDA CEO黃仁勳：很多人都不知道這一點，但是孫正義（軟銀CEO）是我認識的人中唯一一個，預測到了每一次計算機革命的到來你知道，他將微軟帶入日本，將雅虎帶入日本，將蘋果帶入日本.PC，互聯網，移動互聯網，每一次他都深處革命的前線。如今，AI革命將是最大的一次革命。我和孫正義已經認識很久了，我們是朋友關係，我想他投資英偉達是看到了我們公司的未來，也是為他自己的未來佈局。

Agreed

垃圾F

依書直說，突破追，但港股思維成障礙

由100突破上120果時冇為意到miss左，到再睇圖果時已經上左13x

我通常追燈返佢落黎

那有錢買NVDA咩

ib個non professional option price值唔值subscribe?

仲追唔追好

40買60放

買AMD算

Nvda 回我一定追

又再入左

700 是更好case study

AMD不如轉行做埋 bitcoin交易所啦

144兜返貴左4蚊

沽哂aapl
Nvda原本8股 追多21股
AMD原本30股 再追30股

NVDA短期見頂了

咁AMD呢？？

應該未, 但補左裂口後應該冇咁快上

係啦，冷靜、耐性
AMD weekly圖啱啱先開始轉勢

NVDA 5min graph 插ing

第一次用ib
岩先轉左HKD -> USD
夠錢底下佢出
YOUR ORDER IS NOT ACCEPTED. THERE IS INSUFFICIENT SETTLED CASH IN YOUR ACCOUNT TO OBTAIN THE DESIRED POSITION.

有冇巴打識點搞

係唔係有部分錢仲未完成清算？
美國係T+3

等三日啦

換錢好似有兩種
太耐冇換過唔太記得你Google 下

應該唔洗…我記得我初初開一換就買得仲唔知少過25k唔可以短炒比人Lock左

正常係外匯交易者果邊用fx conv 兌錢
或者直接入帳戶->right click 外匯果格->平倉所有非基本貨幣餘額，用依個方法記得你base currency 係用usd唔係hkd先得

[url]

你睇下關唔關事

PK用左IDEALPRO
係咪下星期請早

希望你唔好後悔賣AAPL

睇週線整固緊，但如果好似15年咁穿10週線我都想走

即時出入多次
今晚追貨
仲有好似一定要電腦先有得揀

根據我嘅經常，你換嘅數量太大，較細少少會換到，今日都可以繼續試
我自己即日入錢即日換都得：

買入打USD.HKD定HKD.USD，打買入USD數量，選擇兌換率，傳送

當然，其他巴打嘅方法可能smart啲，我都會研究下佢地嘅方法

升成百點佢係指數股都唔升真係想沽左佢

呢兩隻加埋baba好得人驚 我都唔敢追

amd睇左幾個月，一日8%都見過幾次
nvda真係未見過升咁急

用IDEALPRO賣走USD
再用fx conv買返?

我條order都係USD.HKD

咁放棄了

用simulation account LP 8月120 130幫大家燈上去

同問，如果用左Idealpro，又買左股會點
睇上面條Link，用idealpro係咪會浮動？

升市不升股

shop 100蚊鳥

N 記已急插

Nvda rip

濕鳩市，屌

google, amazon

好似好多野都回緊

到amd轉粒，下隻到tsla

轉燈

TSLA 373 已放

我用IDEALPRO賣走USD再用fx conv買返
都係出YOUR ORDER IS NOT ACCEPTED. THERE IS INSUFFICIENT SETTLED CASH IN YOUR ACCOUNT TO OBTAIN THE DESIRED POSITION.

搞到我ON99咁

好快後悔

NVCR又黎

n記rip

連登sinking rule

插左10蚊

點解無人留意到今日STYLE轉左 CASH 由 TECH FLOW TO FIN SECTOR

推翻regulation

割禾青，過一排（一星期）先再入市。

今晚 day trade 又執 US$60, 婆乸數但知足常樂。NVDA, TSLA 嗰啲唔敢掂，那些機會不是我的... 星期五唔想見紅。

呢個星期一至四都執唔少
沽咁啲 畀少少耐性 下星期玩過

aapl 155沽清, 見153.xx又心思思想入

點左你添…我好耐冇換過

其實好多其他股可以buy and hold，安心瞓覺，幾個月後自動增值

俾佢食左少少手續費姐, 當學野
睇來應該要T+2

molamola又股災

堆watch list股災咁 但道指升緊一舊

其實我最近都開始有 buy and hold, 不過最長都唔超過一個星期，哈哈，冇耐性。唔想 Hold 太多太耐，一來影響 cash 做 day trade，二來唔想承受跌市嘅壓力。 Day trade 升跌都有得玩。

好似沽科技股轉炒舊經濟野

賺到錢就是好波

唔識玩股票，買左幾隻睇好未來既公司，其餘安心買ETF算

你呢句野同Bogle係The Little Book of Common Sense Investing最後果章講嘅嘢有點關係
佢認為投資者應該將大部分錢投資到指數基金，餘下嘅少部分先用來玩賭博性投資

好想沽amat

全部重倉倒跌，好彩今日有貼市，大市應該要調了，等confirm

單日超賣吧

leading stocks hehe

人既心理問題，係人都鍾意刺激野（錢、暴力、色情），指數投資若以人類經濟不斷發展（通脹）黎講會長升長有，問題係慢、不顯眼，偏偏係較穩妥既做法

小賭宜情

係科技股回調緊

上左陣網就科技股災

話時話今日好似唔大師

原來係citron出左報告

AAPL做乜撚野呀, 跟跌唔跟升

科網股發生咩事

On9 驚乜春，呢啲咪入貨時機囉 ，下個禮拜升返唔好喊冇入貨。做人做狗自己揀啦

Rip 科技股, 全部平圴跌4%

彈緊

美股day trade 要擺二萬五

amd 跌好多

fang跌幅未仲勁

再跌我就變蟹

好彩今日賣哂全部野姐

技術性調整而已

有冇巴打介紹個好既美股tracker app? 小弟用ip7
定其實有冇方法係香港用到美版ticker?

我用

我用日本app store

stocktracker未得囉

科技股 究竟係調整緊 定轉方向

多唔多人用緊IB?
容易上手？

今朝一瞓醒都呆撚左，尋晚有一刻想沽水位唔多嘅，早知沽左先...

應該唔係轉方向嘅，但調整期間嘅心理壓力都唔舒服

而調整呢，以Daily graph做指標 (例如RSI or MACD)，還是Ｗeekly graph做指標都好唔同
Daily graph嘅話，我睇可能好快完，Weekly graph嘅話就大鑊

AAPL 2015年調整前，Daily, Weekly, Monthly都好唔掂

680買goog表示冇壓力。

我覺得算難上手 不過有過chat center可以問野

680點會有壓力呀

我貪平接左四把刀

訓醒就股災
昨天ib入唔到貨可能好事

730 Goog
60 AAPL
表示Wont care

每星期一次股災

60 AAPL: admire

再跌再加aapl

終於補齊ifanboy 最後一塊拼圖

ifanboy 唔係只買aapl咩？

咩iproduct 都有就係無ishare

而家有啦

咳到傻 食一隻特強感冒藥
原來已經有4個 大成交跌既日子了
O Neil 標準戰法 考慮部分賣出

好息之徒 巴打 幾時教期權

Fang 跌到傻

當股價反長線renko方向時候加沽

尋晚沽左GS

巴打依個咩APP

ib 個tws 手機版

一條直條插

好爽

有排升啦
我覺得Alphabet 前途仲好過apple

有三萬幾憶守住 唔會咁易玩完
我諗d官都係咁諗

問題係支那想要曬個30000億，改朝換代後已不能用常理考慮聯匯問題

個3萬幾億有3分1係財政儲備 實際用得既得2萬億

澳門將庫房筆錢拎左去廣州做定期

等極都開唔到td account
到咗今早先收到開戶email
睇黎因為咁樣救咗小弟一命

沽鳩高盛就啱了
出報告唱科技股

on9至極 不過澳門無say

Stock Market Wizard 其中一個高手既fund

打破「賣身」傳言！Pandora獲衛星廣播公司SiriusXM 4.8億美元投資

hedgemind幾好睇

索羅斯買左TSLA

好多人加倉

Alibaba又有人加倉

笑撚死我Tesla Short Seller

星期一係時候入市

連希特拉都爆倉

其實正股唔係有人買就有人賣
都可以話好多人減持

之前$9.4執左30格走左lu

咳嗽 睇醫生

小心身體

繼續討論

[url]美股認真討論區VII - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

995

1001